福建男童含筷子玩耍 不慎跌倒口腔遭插穿

福建一名男童日前吃完飯後，含著筷子玩耍，其間不慎跌倒，口腔遭筷子插穿，幸無傷及大血管，日內將可出院。醫生提醒家長，若發生異物穿刺意外，不要觸碰異物，以免傷及更深位置，應盡快到附近醫院求診。

事發在福建省漳州海龍市，本月13日下午2時許，7歲的彬彬（化名）吃完飯後，含着一隻筷子與弟弟玩耍，其間意外摔倒，被約20厘米長的筷子插入口腔。彬彬在當地醫院初步檢查後，被轉送至解放軍第175醫院治理。

175醫院醫護人員以電腦掃描（CT）檢查，發現筷子從彬彬左側口角進入，穿過右側軟齶邊緣，刺入右扁桃體上緣咽側壁，再從右側頸總動脈和頸內靜脈旁邊穿過，最後順着右側舌骨大角到達枕部右側皮下。

其他檢查證實，彬彬雙側頸動脈血流量及速度正常，頸靜脈亦未有明顯血栓，醫院耳鼻喉頜面外科主診醫生許志亮表示，這代表筷子插入部位雖然深，但沒有傷及周圍的大血管，「實在是不幸中的萬幸！」

醫護人員隨即將筷子取出，彬彬接受預防繼發感染等綜合治療後，目前康復情況良好，可於日內出院。

醫生提醒，由於小孩平衡能力不好，不要把像筷子、勺子、叉子、牙籤等堅硬或尖銳的物品給他們玩，家長亦要小心看管孩子；一旦發生異物穿刺意外，家長先要穩定小孩情緒，千萬不能亂動，不要用手觸碰異物，或者試圖用牙齒去咬，以免傷及更深位置，應盡快到附近醫院就診。

（台海網）

打完格都睇得出係柒頭

啦唔準笑呀
一陣又比人屌你地冇人性
冇同理心嫁啦

好！好！！大快人心

點解插唔死 至少都毀容

插死一個on9，大陸仲有上億個on9

只少少左一個先
不過咁都插唔死真係好不幸

積少成多

無錯 依啲垃圾死少一個都嫌少

咁多野含，走去含快子，抵撚死

細既戇撚鳩 大既又仆街唔識教 大陸人真係害蟲

咁都死唔去

哇屌

大陸仔真係天生天養，弱肉強食，
唔怪得係毒空氣毒水既環境都生存到

好熟口面，好似好耐啦啵

點解大陸啲細路寧舍on9

我都覺好熟口面，之前睇過

細個老母一定有教 唔好含筷子

正

哈！一時間冇左同理心，笑左，唔好意思

還有黨

細個都係比老母屌過好nini次唔好玩筷子

又唔見我有事

仲以為筷子爆炸添